% Encoding: UTF-8

@article{Белов:2012,
  title     = {Влияние механической обработки фторопластов на их растворимость в органических растворителях},
  author    = {Белов, Е.Г. and Габдрахманова, З.Р. and Коробков, А.М. and Михайлов, С.В. and Крыев, Р.А. and Прокопчик, А.И. and Бекмансурова, Р.Н.},
  journal   = {Вестник Казанского технологического университета},
  volume    = {16},
  number    = {19},
  year      = {2013},
  pages     = {103-104},
  publisher = {Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего профессионального образования {\guillemotleft}Казанский национальный исследовательский технологический университет{\guillemotright}},
  language  = {russian},
}

@article{Цыдик:2006,
  title     = {Биохимические показатели крови при имплантации животным фторопласта-4},
  author    = {Цыдик, И.С. and Жук, И.Г. and Стемпень, Т.П. and Гракович, П.Н.},
  journal   = {Журнал Гродненского государственного медицинского университета},
  number    = {1 (13)},
  year      = {2006},
  pages     = {44-45},
  publisher = {Учреждение образования {\guillemotleft}Гродненский государственный медицинский университет{\guillemotright}},
  language  = {russian},
}

@article{Соколов:2011,
  title     = {Сварка фторопластовых пленок, применяющихся в кабельной промышленности},
  author    = {Соколов, В.А. and Шестель, Л.А. and Волков, С.С.},
  journal   = {Омский научный вестник},
  number    = {3 (103)},
  year      = {2011},
  pages     = {71-73},
  publisher = {Государственное образовательное учреждение высшего профессионального образования {\guillemotleft}Омский государственный технический университет{\guillemotright}},
  language  = {russian},
}

@article{Могнонов:2012,
  title     = {Строительные композиционные полимерные материалы для использования в холодном климате},
  author    = {Могнонов, Д.М. and Аюрова, О.Ж. and Буянтуев, С.Л. and Корнопольцев, В.Н.},
  journal   = {Вестник Бурятского государственного университета},
  number    = {3},
  year      = {2012},
  pages     = {109-111},
  publisher = {Государственное образовательное учреждение высшего образования {\guillemotleft}Бурятский государственный университет{\guillemotright}},
  language  = {russian},
}

@article{Ситников:2014,
  title     = {Новые технологии использования протезов из фторопласта с алмазоподобным нанопокрытием в хирургии уха (экспериментальное исследование)},
  author    = {Ситников, В.П. and Хусам, Э-Р. and Шилько, С.В. and Джайнакбаев, Н.Т.},
  journal   = {Омский научный вестник},
  number    = {2 (134)},
  year      = {2014},
  pages     = {75-76},
  publisher = {Государственное образовательное учреждение высшего образования {\guillemotleft}Омский государственный технический университет{\guillemotright}},
  language  = {russian},
}

@article{Богомолов:2012,
  title     = {Исследование структуры фторопласта-4 в процессе диффузионной сварки},
  author    = {Богомолов, Д.С. and Фролченков, И.С. and Немкова, О.А. and Семичева, Л.Г.},
  journal   = {Актуальные проблемы авиации и космонавтики},
  volume    = {1},
  number    = {8},
  year      = {2012},
  pages     = {89},
  publisher = {Сибирский государственный аэрокосмический университет имени академика МФ Решетнева},
  language  = {russian},
}

@article{Каблов:2010,
  title     = {Экологически безопасные противообрастающие покрытия на основе фторопласта},
  author    = {Каблов, В.Ф. and Костин, В.Е. and Соколова, Н.А.},
  journal   = {Известия Самарского научного центра Российской академии наук},
  volume    = {12},
  number    = {1-8},
  year      = {2010},
  pages     = {2129-2132},
  publisher = {Федеральное государственное бюджетное учреждение науки Самарский научный центр Российской академии наук},
  language  = {russian}
}

@book{Пашин:1978,
  title     = {Фторопласты},
  author    = {Пашин, Ю.А. and Малкевич, С.Г. and Дунаевская, Ц.С.},
  publisher = {Химия},
  pages     = {232},
  year      = {1978},
  language  = {russian},
}


@misc{Фторопласт,
  title        = {Фторопласт},
  howpublished = "URL: \url{http://electro-izolyaciya.ru/ftoroplast}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {russian}
}

@misc{Фторопласт:характеристики,
  title        = {Фторопласт -- технические характеристики},
  howpublished = "URL: \url{http://vseprostroiku.ru/strojmaterialy/ftoroplast-texnicheskie-xarakteristiki.html}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {russian}
}

@misc{Фторопласт:история-возникновения,
  title        = {Фторопласт -- история возникновения},
  howpublished = "URL: \url{https://reductor58.ru/1450/ftoroplast-istorija-vozniknovjenija-i-sfjery-primjenjenija-dannogo-matjeriala}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {russian}
}

@misc{Тефлон,
  title        = {Тефлон (политетрафторэтилен)},
  howpublished = "URL: \url{https://matins.ru/obzor_teflon_ptfe.php}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {russian}
}

@misc{Фторопласты:виды-свойства,
  title        = {Фторопласты. Виды, свойства, применение},
  howpublished = "URL: \url{https://studopedia.ru/5_128192_ftoroplasti-vidi-svoystva-primenenie.html}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {russian}
}

@misc{Фторопласт-40,
  title        = {Фторопласт-40},
  howpublished = "URL: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/ETFE}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {english}
}

@misc{Фторопласт-3,
  title        = {Фторопласт-3},
  howpublished = "URL: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Polychlorotrifluoroethylene}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {english}
}

@misc{Фторопласт-4,
  title        = {Фторопласт-4},
  howpublished = "URL: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Polytetrafluoroethylene}",
  note         = "(дата обращения: \today)",
  language     = {english}
}

@book{Логинов:2009,
  title     = {Удивительный мир фторполимеров},
  author    = {Логинов, Б.А.},
  year      = {2009},
  pages     = {166},
  publisher = {Девятый элемент},
  language  = {russian}
}

@article{Загидуллина:2017,
  title={Короноэлектреты на основе фторопласта},
  author={Загидуллина, И.А.},
  journal={Вестник Казанского технологического университета},
  volume={20},
  number={19},
  year={2017},
  pages={40-43},
  publisher={Федеральное государственное бюджетное образовательное учреждение высшего образования {\guillemotleft}Казанский национальный исследовательский технологический университет{\guillemotright}},
  language  = {russian}
}

@article{Смотрин:2009,
  title={Структурные и цитохимические изменения в стенке тонкой кишки при контактном воздействии обтуратора из пенополиуретана и фторопласта},
  author={Смотрин, И.С. and Мацюк, Я.Р. and Лис, Р.Е.},
  journal={Новости хирургии},
  volume={17},
  number={4},
  year={2009},
  pages={3-8},
  publisher={Учреждения образования {\guillemotleft}Витебский государственный ордена Дружбы народов медицинский университет{\guillemotright}},
  language  = {russian}
}

@article{Кудло:2016,
  title={Изменения показателей биохимического анализа крови при закрытии раны печени сальником, тахокомбом и фторопластом-4 в эксперименте},
  author={Кудло, В.В. and Киселевский, Ю.М.},
  journal={Журнал Гродненского государственного медицинского университета},
  number={2 (54)},
  year={2016},
  pages={50-54},
  publisher={Учреждение образования {\guillemotleft}Гродненский государственный медицинский университет{\guillemotright}},
  language  = {russian}
}

@article{Точилкина:2016,
  title={Электроосаждаемые покрытия на основе карбоксилсодержащих полиэлектролитов и высокодисперсных фторопластов для автомобилей},
  author={Точилкина, Е.О. and Квасников, М.Ю. and Точилкина, В.С.},
  journal={Успехи в химии и химической технологии},
  volume={30},
  number={10 (179)},
  year={2016},
  pages={97-99},
  publisher={Государственное образовательное учреждение высшего профессионального образования" Российский химико-технологический университет им. ДИ Менделеева"},
  language  = {russian}
}

@article{Цыдик:2006:Пластика,
  title={Пластика передней брюшной стенки отечественным композиционным протезом (фторопласт-4 на полипропиленовой основе)},
  author={Цыдик, И.С.},
  journal={Журнал Гродненского государственного медицинского университета},
  number={3 (15)},
  year={2006},
  pages={114-116},
  publisher={Учреждение образования {\guillemotleft}Гродненский государственный медицинский университет{\guillemotright}},
  language = {russian},
}

@Patent{Уклонский:2001,
 author = {Уклонский, И.П. and Денисенков, В.Ф. and Ильин, А.Н. and Минее, С.Н.},
 title = {Способ получения политетрафторэтилена},
 url = {http://www.freepatent.ru/patents/2168519}
}

@book{Mark:1980,
  title={Encyclopedia of Polymer Science and Technology},
  author={Mark, H.F.},
  volume={13},
  publisher = {New York -- London},
  year={1970},
  pages = {843},
  language = {english},
}